一個人 你可以嗎？

本身自己個人性格都比較孤僻.
我唔係好善於表達自己 都好少做主動既一個人
如果我同你唔熟 可能你會覺得我冇乜嘢講
但如果當我認定左一個朋友 我都會好用心對待佢地

其實我一直都認為自己好獨立 可以一個人做好多嘢
我會一個人行街 一個人吃飯 一個人睇戲
最近我仲試埋一個人行山
當一個人嘅時候 我就會聽歌
因為只有係音樂嘅世界入面我先會覺得冇咁安靜
雖然我已經習慣一個人嘅生活
但難免有時候覺得有D寂寞
先唔講而家冇男朋友
甚至乎有時覺得自己連真正嘅朋友都可能冇幾個...
有時我都好矛盾 其實有D人我真係當佢地係朋友
有時我會諗朋友其實唔洗成日見面
無錯我係真係咁諗 所以我D朋友全部都好少見
但有時我又會諗 點解我好似永遠都係自己一個人？
有時想搵個人陪下自己 都搵唔到
平時都算....有時大時大節就更加有呢種感受
成條街都人來人往 但只有你 係得一個人.............

有時有D感情問題 想搵人傾下 都唔知可以搵咩人講
有D人聽完就只會hea下你就轉移話題
有D人根本你都唔會同佢講呢種話題
到最後你又發現 又係搵唔到人 又係得你一個人

其實都有試過係網上識朋友
但無奈網上識嘅朋友好難keep到好長時間
就算有D識左好耐 都唔會經常傾計同見面
可能真係一年先見一次或者幾個月先傾幾句計
岩岩識嘅又唔想咁隨便就約出嚟 想再熟D岩傾先做朋友
但而家D人 邊會花時間心機去慢慢同你了解做朋友呀？

唉到底有冇人係同我一樣會咁

same 依場運動睇清好多身邊嘅人 決定獨自走下去

利申: 試過一個人睇戲 唱k

係 想男朋友陪下都唔得
覺得我唔比自由同自己時間佢
但明明係佢趕走曬我d朋友
如果唔係我都唔需要咁痴佢

性格內向 唯有係慢慢咁改變自己

you are not alone...

好似見到半個自己咁
我又係好少主動約人搵人，連中學最熟嗰班frd都係一年先見得兩三次
近排開始越嚟越越鐘意自己一個人

內向唔一定係缺點, 只係好多內向嘅人唔知點解成日將自己比下去姐
依個問題可以睇QUIET POWER依本書了解多啲自己

好似講緊自己咁

有時想要去下發夢都搵唔到人 有D人成日話想去想去但得個想字 有D就人地已經有朋友去 永遠都係搵唔到人嘅有時自己得一個人冇去到都覺得好內疚！

我都試過一個人睇戲 坐我旁邊D人個眼光真係不得了

咁你男朋友都幾衰喎 唔陪你又唔比你搵朋友

有時我覺得只係我想睇真D個人係點先同佢做朋友

終於有人同我一樣我成日覺得自己係怪人

哎呀，我以為係自己出緊po

依個世代就係速食文化當道
就好似睇YOUTUBE咁
一條8分鐘同一條20分鐘嘅片
好多人都就咁睇前者啦

接受到外向嘅人係依個世道有依方面嘅優勢
都唔代表內向嘅人注定要孤芳自賞
做好自己鐘意做嘅嘢, 譬如你好鐘意手工藝嘅就專心做好佢, 慢慢就會建立到自信
內向人嘅優勢就係好專注到係自己嘅世界
十年磨一劍, 會去到人地主動嚟識你嘅境地, 終會有人賞識你嘅

我有時都會鐘意一個人嫁！會自在D
但係有時突然靜左落嚟就硬係有小小lonely咁
我啲朋友都係勁耐先約一次
有d純粹傾計 畢咗業之後都冇搵過

終於有人明白我

same
一開始可以對陌生人好好，好客氣
假如一睇清對方係勢利人仕，我就會開始同佢保持安全距離
我接受唔到為利益而存既關係

唉
就連我屋企人都成日問我點解你好似冇朋友 冇人so你咁

我個次一個人睇戲反而又無乜野 可能我存在感低

有時我都會諗係咪要試吓隨便識下朋友
唔好將件事諗得咁認真 睇得咁重
但自問我又真係唔想求其識人
我係真係想大家相處一段時間 傾到計嘅 係真心先做fd
通常同我做到朋友嘅都會係我心目中有D地位
最起碼有咩事唔開心或者如果需要幫忙
我都會關心下或者幫到就幫

我又唔想好似D人咁係人都r做fd
識埋d泛泛之交呢d門面嘢對我黎講都冇乜意義
但奈何我而家D朋友 又好似未去到理解我嘅個種
加上又唔會話真係有咩事就即刻關心你 陪你做你想做嘅事
所以都係好似一個人咁

我都係咁 但你太客氣 人地又會話你懶高竇
心諗我哋三唔識七你想我有幾熱情？

犀利人士我都唔係太鍾意囉
但我身邊都有啲朋友會咁樣
即係佢會盡量想同身邊嘅人都打好關係
我都明白咁樣對做嘢嗰啲都有幫助 識人好過識字！
但我就唔會想刻意去討好人哋......
都唔想做朋友做到咁假

我試過買旁邊四人位個排 淨返一個位
然後入場嗰陣已經見到有三個人坐咗喺度
佢哋仲覺得得返一個位實冇人買！
已經擺埋個袋係我個位到
跟住我勁唔好意思咁樣同佢講我買咗呢個位
跟住佢拿拿聲拎返走佢啲嘢比我坐

媽咪呀！好柒

樓主you are not alone我都係咁
自己性格好鬼內向 好少會主動識fd
多數都係人地撩我講野先 然而呢啲人少之又少
個個都以為我好嚴肅 冇野講 但我只要同人熟咗之後就會變得多野講啲 好想改慢熱嘅性格 但真係好辛苦

平時好鐘意摺埋係屋企 放假都唔係好想約fd出街
覺得自己一個做自己野嘅感覺好正 唔洗理任何人
唔洗要諗話題講 唔洗要諗同人做啲咩先開心
但我仲係做唔到一個人食飯 行街 睇戲
我會寧願買外賣返屋企食 感覺一個人係街上面總係格格不入
好鐘意聽歌 好似同世界隔絕咁

我都覺得真正嘅朋友唔洗成日見 但總係有啲fd會成日叫你出街 都唔知拒唔拒絕好
好驚佢地會覺得我唔重視佢地 之後會唔約我
所以我都儘量配合我啲fd 佢地叫我出就出 但呢排例外喇

已經放棄咗上網識人 次次都要介紹自己一次
好難維持到關係好 又或者冇人想浪費時間識我

你一出po即刻有好多同路人蒲頭覆你
我上連登99%時間都係做CD rom ja

唔柒呀 係個三條友柒d 唔知個位有人坐

一個人旅行

得一個人 孤身一個我昂然獨行

我既處境

我都好少主動識人
岩呀 有時唔係唔想同人做朋友
只係可能慢熱小小個人只係需要D時間姐我地
但人地已經冇咁有耐性so你

我又唔算成日摺埋係屋企嘅 但多數都係一個人
所以我永遠一個人出去嘅時候都會聽歌！
我會好似係自己嘅世界入面 聽唔到其他聲音
可能會有安全感D？？？
我都覺得諗話題又係好難。。。。
有時當我同人傾計但諗唔到講咩好 有種好尷尬嘅感覺
我就會好緊張 左諗右諗又怕講錯野。。。。

你有朋友約咪算好我真係冇乜人約我嫁
有時有一種你想人陪下自己但你永遠搵唔到人
但人地搵你 你好似24小時永遠都得閒隨傳隨到嘅feel...
但我又真係冇乜人搵我嘅

係呀！其實上網識人又係好虛無咁
但無奈圈子細 都冇乜機會可以識到人。。
上網通常一開始都係叫咩名 幾歲 返咩工 住邊？
好似講黎講去都個D咁。。。。
就算咁啱真係識到個傾到計嘅 到最後都總會因為某d原因而冇再聯絡。。。啱嘅 又唔係識好耐 又係網上識 對人地黎講你又會有幾重要呀？

我都估唔到咁多人同我一樣
我今日岩岩先比人串 問我人生有冇真正嘅朋友？
。。。。。。其實我都唔知
有時我都好矛盾

有時付出真心，但最後換黎嘅係cold shoulder
都係一個人算，無期望無失望

我都係 多數齋睇 好少開po/覆人

你咁講 轉個角度 又好似係喎好似佢地柒D

有冇咩特別感覺

孤身一人慣咗 但難免偶爾都有一些寂寞

又多一個同路人

去過好多次，爽係爽在鍾意去邊、留幾耐都得
不過食嘢有時會煩，想食好少少又唔捨得，又冇人幫手影相，去到第四五日就會悶

嗚呀我都成日咁
但都係講嫁咋！
成日明明把口話唔信唔信人
但個心不知幾希望對方係講真
點知去到最後。。。。。。。又一個謊言

曾經的無話不談⋯⋯轉眼之間已成冷言冷語

冇人影相都係搵路人幫手影又好似好尷尬咁。。。
我諗應該通常都係咁 一開始覺得好爽 但過咗幾日想搵個人講下嘢都搵唔到

上個月先去嚟
不知幾正 鍾意去邊就去邊
自由自在 同鬼佬吹水
係食嘢同影相有啲煩

所以換個角度諗野個人會舒服d 我都努力習慣一個人

你唔係一條龍

same 舊年都試過一個人旅行 好爽

從來都係一個人

除左影相煩，有時來同回帶住行李又無人幫手睇都好煩

一個人行街 一個人吃飯 一個人睇戲 一個人行山 好正常姐

人地見到我地咁靜咁 已經唔想同我地傾計 又點樣識人
個個都淨係鐘意外向嘅人 我都想自己外向啲呀 但自己本身係內向 好難改變 改到自己唔似自己咁 仲奇怪

我真係好鐘意摺埋係屋企冇特別都唔會出街
聽歌個陣感覺全世界都靜曬 冇人會騷擾自己嘅感覺好正
同唔熟嘅人傾計更加難 好易dead air 成日唔知開咩話題好
驚人地會唔啱傾 左諗右諗結果由得佢dead air算
真係好驚同唔熟嘅人講嘢

你有冇試過主動搵下啲fd呀？有陣時我都會覺得好寂寞 好多野擔心個陣就會主動搵下啲fd 不過通常都係約啲好熟嘅fd 真係可以傾得好深入 起碼自己唔會鬱住鬱住先

我圈子都好細呀 返緊學都識唔到人 自己太毒
但上網識人真係不了 寧願好似而家咁算
上網啲人都傾得唔耐

我都係呀 係今日有感而發 想知道自己係咪真係咁有問題

我有時會同自己講 冇人會一直陪伴你去到永遠。

又唔好咁灰雖然我都會咁諗。。

係囉！其實都有人話過我個人太內向
都有人同我講通常D人都鐘意D活潑開朗嘅人！
叫我要試吓比多D自信自己 唔好咁被動
你估話改就改咩。。。或者又可以咁講
我唔想因為人地而刻意改變自己
如果要刻意營造外向D感覺
就總會有覺得好假 同埋周身唔自在咁
我成日會諗明我嘅人就會明 但好明顯又真係冇乜人明xd

其實我又真係好少搵朋友。。
有時好似每個朋友都有指定嘅話題
要下下講到好深入又好似冇乜邊個可以
同埋唔通你同你朋友講話覺得自己冇朋友咩xd
佢可能會心諗 下？你唔當我朋友？
不過我有時都會放下負 其實佢地都知嘅
但可能呢D嘢佢地都唔知點同你傾啦
所以都係由佢啦

我都好後悔自己點解好似真係識唔到幾個真心朋友咁
見到人地成日都有D真心嘅好知己 有時都有d妒忌
有D人又會成大班人一齊去玩咁
自問自己就真係冇呢d朋友圈
但刻意埋人堆又姐係難為自己
所以都係算了。。。

係 我細細個已經同自己講: 無人會幫你 陪你一世 人生中每個人都係過客 只係時間長短問題 就算係屋企人都會有離開你/你離開佢嘅一日 所以要珍惜每日 活在當下 自己一個自由自在幾好呀

自己一個行街差唔多已經成為習慣

Same here

有閪就有人想識你架啦

一個人睇戲有乜撚問題我個個月都睇

利申真絲 成日一個人去旅行

你已經踏出左一步

其實一個人咁自由自在有咩問題？
如果真係享受一個人嘅話其實唔使介意人哋眼光
如果你想搵人傾訴嘅呢度大把

我都好想自己可以多啲自信 但我淨係睇到自己有幾廢搵唔到自己嘅優點
刻意去轉做外向 搞到尷尷尬尬仲衰喇
同埋我自已都好唔習慣 所以都係做返自己喇
希望可以搵到啲志同道合嘅人

要講到好深入嘅話真係冇幾個得 個個都淨係想吹水
但我覺得真係熟嘅朋友除咗吹水應該可以講得深入啲 可以對佢地放下負 我個人本身好悲觀 好驚如果同人一講得深入啲就會被人討厭 始終冇人想聽啲負面野 所以我對普通朋友都唔會講

真心朋友幾個朋友就夠 我都係得兩個左右
我反而麻麻地一大班人去玩 我唔係好識點插嘴
又傾得唔深入 所以我鐘意兩個人出街多啲 可以了解一個人多啲
刻意埋堆好辛苦 唔係個個都熟到 都係唔好強迫自己喇

係呀。。。我都明呢個道理
但可惜每一次有人離開都係仲會好難過

我好似已經維持左差唔多五六年

同路人

所以都曾經遇過某啲人係有目的嘅

我又未試過一個人去旅行
但係試過幾次一個人睇戲囉
我記得仲有一次係坐隔離係情侶
個女仔係咁望住我唔知想點

仲有99步

問題就係有時靜落嚟會發現其實有時唔係真係咁享受一個人

有時都想有個人可以陪下自己 但可能因為搵唔到一個合適嘅人 所以都係一個人算。

即係樓主你想要知心好友？

我都係一個勁無自信嘅人
有時都會有一種好唔鍾意自己嘅感覺
雖然啲人成日都會話連你自己都唔鍾意自己人哋點鍾意你
但又好似真係唔覺得自己有啲乜嘢優點。。。
所以我好似永遠都冇乜自信咁
加上之前都成日比人哋話嗰啲 可能有啲陰影
其實好唔鍾意啲人下下都人身攻擊人
因為我有身同感受嘅感覺 就會明白嗰種感覺有幾難受
但而家社會嘅人 小小事就會多加批評唉

我都試過同某D朋友講
但係我發現講完之後佢覆左兩句就轉移話題好似唔想講咁
有時我都明嘅 可能佢都唔知可以講啲咩
我都係一個諗嘢好灰嘅人
所以我都會覺得有啲人見到我放負 都會覺得我好煩
啲人一定會話少少事就喺度喊苦喊忽

都想嫁但係知心好友難求
就算真係知心好友都未必乜嘢都可以同你傾訴
唔知你明唔明。。。。

我都係 我都鐘意一個人睇戲

咁即係想要一個隨時隨地都可以傾訴嘅對象啦？冇錯呀嘛？？

如果將成件事簡單化 你都可以咁講嘅

睇嚟都講啱咗啲
咁就真係試吓搵先？

覺得自己一個自在d 例如行街買衫唔使就住人哋
但係同時又好妒忌某啲人好似好多玩得埋嘅朋友

人海茫茫 要遇到並唔容易 要天時地利人和
仲要冇人保證會一直留係你身邊

好妒忌某啲人加1
見到人哋咁多朋友但係自己好似真係無。。。
都少不免有少少可悲

其實一個人係想點就點 ！！
但有時又會覺得自己好似唔知做緊乜
有時我自己去行街都係漫無目的咁樣行。。。

的確的確
人真係一樣話走就走嘅生物
不過我諗呢家最少呢到都可以聽吓你講

唉 人永遠係世界上最難理解嘅
人心難測 感情都係一樣
即使曾經你哋有幾開心嘅回憶都好
總有啲人可以話走就走 頭也不回

點解樓主你講到好似比人飛咁？
如果講錯唔好意思先

點會冇啊絲打
你十個point我中九個係未試過自己行山
差啲以為自己開post添
利申絲

樓主你太年輕, 我已經修練到大時大節都冇晒感覺
現實完全唔洗同人接觸都一d問題都冇
朋友網上交流就ok 有時一齊打機, 好耐先見一次
不過我有隻貓同我互動陪伴我,
我仲有無限既動畫/綜藝/game/av/電影 等緊我
仲邊有時間拍拖

點都會難過 始終我地係人 有血有肉 唯有習慣與傷痛共存

一個人睇戲真係好爽 唔洗驚有人同你傾計阻住你睇戲

我都試過一個人去旅行 真係好爽 想點就點 自由自在 又唔洗趕行程 應該話直頭無行程 想去邊就邊 想食乜就食乜

我都好鍾意自己去旅行 起我底會見到我live過幾次
已經自己一個五年 完全冇朋友
唔覺有大問題 亦都鍾意自己一個
只係有時會好悶 會羨慕人地有朋友約出嚟玩
就好似食得多菜都想食下肉咁
我成個世界圍住男朋友轉好撚唔健康

咁都實有試過比人飛比人玩比人背叛
正因為經歷過呢D 所以先對人與人相處之間有咁多感概

我都係左諗又諗 左等又等都冇人同我行山
講左幾個月 然後心血來潮！
我等得人地黎 算 不如我自己去好過！！

然後我就經歷左我人生第一次自己行山
不過我相信好快有第二、第三、第四次。。。。。

可能我仲需要d時間去學習一個人
其實大部分9成時間我都係自己一個嫁啦
但我仲未可以做到完全冇感覺
偶爾都會發下神經 會有啲傷感

你有隻貓陪下自己都好 加上貓貓都幾可愛
見到佢地可能個人冇咁多煩惱
不過我就冇養寵物啦屋企人都唔會同意
再加上而家肺炎停左工
日日留係屋企 d時間多到唔知點用 先更加多野諗

Same here 樓主講一個人聽歌果段最中
只有音樂既世界，先可以令我喺一個人既時候做野果陣感覺冇咁孤獨所以我長期開住啲歌黎聽冇左佢地我會死
朋友果度，真人朋友真係冇幾多個（得1-2個）其他果啲全部都唔係傾得心事既人

都係 唔難過個啲人先係唔正常 但又有人又好似真係做到或者係我將好多人好多事都睇得太重

所以我係勁鐘意聽歌
係音樂嘅世界會好陶醉
我都覺得冇都聽過係會好冇安全感
特別係你一個人出去嘅時候 聽到周圍環境嘅聲音
反而好似融入唔到外面嘅世界
所以我都係繼續聽歌啦

其實你同我都幾似
我又係好似冇乜幾多個朋友係可以成日都聯絡
其實我會將好多人都當係朋友
我諗我當係朋友嘅人加埋都應該有10個嘅
但係我當佢係朋友又未必係會聯絡嗰種
你話真正會經常聯絡嘅 仲會約出嚟食個飯嘅
可能真係得2.3個 仲要係幾個月先約一次

出街一定要帶耳機！聽街既聲我只會覺得好嘈同唔自在

朋友果度，多數都係同佢地打下機，冇咩真心交流，佢地有啲又自己小圈子所以我都唔係點同佢地得埋

最fd果個又唔喺香港讀書都係間唔中whatsapp下。

所以個電話靜到仆街

我以為上面咁多個係我既分身
我自問都好習慣一個人
對於朋友 真係好少見好少聚
係我被動係我懶 性格使然
不過唔代表我唔重視佢地
唔代表佢地唔重要
唔代表我無真心對待同佢地相處
只不過我不善表達
但係結果係我俾人既感覺好似無朋友 好冷淡咁
其實我份人都幾重情 好重視每個上心既朋友架
同埋即使係獨立都好 都一樣會有脆弱既時候
嗰一刻想人陪 搵人同我一齊
但係又唔知有邊個可以接受到我呢啲咁intense既負面情緒
另外其實其他人無責任去承受呢啲情緒
諗諗下 最後又係自己捱過
但係我都係打從心底裏想有人陪我架

明，最理解我嘅唔係同輩，而係

不如我做你朋友

睇得感情重係好事 人之所以係人亦都因為我地係有情感嘅動物 keep going

我都好想好似你咁一個人周圍去 不過短期內我都唔想離開香港 同咪成日對住一個人真係會變得依懶 無人可以依靠一世 除左自己

仲以為自己開po添
不過我連keep交友app啲frd都覺得懶
唔約出黎玩既我勁唔想晒時間去傾
宜家當攞黎睇女就算
d同學朋友喺我返工之後我都冇乜搵，最多半年約一次食飯。
得返d打機既小圈子fd， 隨時玩唔落去退坑就會連佢地都冇埋。

一個人會上癮

係衰在無得即時討論
但呢個不是必須 可以自己思考遲下討論

點解好似自己開po咁

我都想自己一個郊遊行山，樓主第一次自己行山係行邊度啊？

一齊行山啦
有時我會揹埋隻狗行，好玩好多
啲山友行過都會撚下佢

咁多年都慣左一個人，無熟既朋友
最近分手，生活模式基本上無影響，因為就算拍拖我都好鍾意自己一個周圍走

都係 不過我就覺得即時討論就好影響個觀賞性 當然睇哂再討論就ok

hi 我都係咁
個人太獨(毒)立

咩都自己搞得掂, 唔使人擔心
同人相處又唔錯
我好寂寞呀

巴打 I know that feel

一個人好容易頹落黎
有時去到某個點好想有個人傾
但係都係得番自己
會同自己講記住呢種感覺，冇人會明
然後漸漸咁麻木左
變到行屍走肉咁

睇到仲以為係我出post

下
我以前成日一個人睇戲
乜有人會望你架咩？

咁係佢地on9同衰姐
都唔關你事

其實唔難
行山，睇戲，打邊爐，旅行，睇演唱會自high全部一個人
以前同學你有你生活，我有我忙碌，最多打個電話吹兩句，好難好似以前咁
有次國殤發燒又嘔又暈，自己落街睇完醫生走入後行嘔水，行哂成街都無鋪賣粥，最後自己煮
所以一個人我可以

同你差不多
不過病一個人係幾辛苦

同你一模一樣

樓主幾歲？

我都有

試過有個細路望住我問佢老母
「佢點解自己一個既？」
跟住佢老母同側邊啲大人望住我

不過一次啫

我就係咁 雖然有相處落好舒服既朋友 但全部都好少見
基本上習慣左自己一個 無論做咩都係一個
如果唔係開始上左年紀 我會覺得就咁一世都幾好呀 無乜問題
但大時大節 見到一街都一對對 又有啲想搵個陪到自己一世既異性一齊行落去
果然無論你個人幾毒都好 人類始終係群體生既動物

試過交友APP 厭倦左重覆無限次介紹自己 同傾到最後無野好傾不了了之嗰種無力感
最近都試過係連登識 竟然比我遇到一個傾落好舒服 會text到自己會心微笑既人 可惜我太幼稚 唔識珍惜佢

雖然我一早已經隱約感覺到 但近排感受更深: 我大概係一個唔適合拍拖結婚既人

所以而家無所謂啦
其實孤獨終老又有咩好怕喎

same same 前排一個人去露營 身邊D營全部都係情侶

我又真係冇試過
打邊爐、韓燒都成日一個人食

會嫁又可能係我自己ff to much啦

但有時一個人high high下。。。
停左落嚟 會唔會有一種冇人同你分享喜悅嘅感覺？
真係好似個傻仔咁全程自high我有時會咁

病左都冇人關心個刻真係最難頂
好似就算你係世界消失左都無人知曉
可能我只係一個透明人

永遠話自己可以 但內心深處都有小小扮堅強

23

都唔知幾時先遇到一個覺得平淡是福會打機既女仔
喺app到見到個個女仔都要talkative又要有上進心
見到都唔敢like
好想有個人可以deeptalk鳩up都好

哇 朋友講嘢係最真都真係有啲尷尬

遇到又點 都要對方鍾意你先得
感情野太難 都係自己一個好

你啱
都係自己打J簡單d
況且自己唔識拍拖
都係唔好害人算了

你幾多歲
係呀 我都決定唔害人啦 知道自己咩料
其實毒撚一個更開心

果然無論你個人幾毒都好 人類始終係群體生既動物
呢句好有同感。。。
無論一個幾獨立幾習慣一個人嘅人 都總會有一刻係會想有人陪伴
邊有人唔想有人係自己身邊 陪你笑陪你喊陪你渡過人生嘅每個時刻？
講就話孤獨終老唔怕 但有時可能係冇得揀
你估遇到一個人合適自己嘅人咁容易咩
就算遇到 可能呢個人只會短暫停留 只係你生命中嘅過客
我相信曾經你同呢個令到你自己會心微笑既人都有好快樂嘅時光 雖然可能冇緣再會 如果真係冇 咁就只好將呢份美好留係心中啦。。

一個人去露營 當見到好靚嘅風景 日出日落 會唔會有一刻曾經諗過 點解身邊冇人一齊分享呢一刻嘅寧靜同美境

然而我只有一個人

都有遇到會打機既女仔但唔多，而家都係間唔中傾下計好驚連咁少既朋友都冇埋

又係一個同路人
玩交友app個D
我反而唔鐘意咁快約出嚟。。可能我慢熱
我覺得陌生人見面會好尷尬！
加上我又冇乜自信
所以通常都係真係要傾一排啱傾先會見下面

我同D朋友都係勁耐先約一次。。。
所以永遠假期都好得閒一個人hea下又浪費左個假期

我意思係完場後即時討論

其實唔洗話一定要拍拖既，我個人覺得有朋友share下啲搞笑野，新聞比對方，鳩up下開心過拍拖～
因為一拍拖，大家會顧累既野就多左，番唔到去朋友果種真。

會呀 望住個日落同個海 好chill但真係會寂寞
一個人有一個人嘅好玩 情侶有情侶嘅好玩
我之前自己一個去旅行半個月都覺得好好玩
已經習慣左一個人 同時覺得識人好麻煩
越黎越毒

交友app係真係好難識
太多人有目的 而唔係認真真心識朋友
我都遇過D明明好認真同佢傾計 有講有笑
但後期無啦啦問我有冇去做facial
話佢公司有折 我就知道呢啲一定係sales係咁先

可能我外協
唔約出黎我冇乜動力諗話題講落去
除非會打機，起碼唔洗諗話題見到乜就講乜

但係好多時候如果你真係傾得好埋好傾key日傾夜傾
就好難單純淨係做到朋友
好多時候都會有啲曖昧或者真係會一齊左
但往往行到呢一步到最後就會分開

然後你又過返一個人生活

笑左
我都係咁，我諗住搵到個話想拍拖既傾
點知後面約我做facial
我即刻唔想玩app 厭世mode同人吹水

不過我都好鍾意望下個天 望下星星 望下海咁
我覺得除咗音樂 大自然會有一種治療人心靈嘅感覺
有時一個人on居居咁望住個天 就會諗好多嘢

識人係真係好麻煩
就算識到要去維繫又係另一種麻煩
然後去到維繫唔到又係再多一種麻煩
一個人嘅好就係冇咁麻煩囉

岩呀 如果主動咗一兩次
對方都冇回應 我就唔會再主動
因為怕人地都嫌我煩 所以算了

其實係真係好多嘢一個人做都冇咩問題！
但係有時都會諗如果多個人一齊去做呢件事可能會有唔同嘅感覺

遇到一個適合自己既異性已經難 仲要對方都鍾意自己更難
咁好彩一齊左 又要大家都比心機去維繫感情 要雙方都認同對方係陪自己一世既人 要忍受一齊時候一定會遇到既磨擦

太難啦 太難啦
就算自己肯付出100% 對方係咪都會?

我講嗰個人 如果自己令佢呢段時間過得開心就好 佢幾年後仲記得我就好
好希望佢以後過得幸福 咁我呢個過客都會鄧佢開心

呢次真係令我好攰 感覺自己個心已經唔可以再經歷類似既野 會壞
或者冇嘗試冇期望 就唔會有失望同心碎

痛完 又要努力習慣返自己一個走落去

哇 我心諗真係頂你個肺呀又係sales！！
不過我發現通常嗰啲都有一個共通點
就係勁多嘢講 懶係乜都想同你分享咁
點知原來又係搵食嘅

不過你搵到個想拍拖嘅傾又慘啲幻想破滅

我都有遇過，好仆街，我直接block左

以後我見到上線唔覆我既我直接唔理算
次次都見到個sales在線上
但係幾個鐘先覆一次

都係既，所以要盡量好好控制自己，搞清楚自己係咪真心鐘意人，有時一時既好感會做成錯覺，到最後你會發現佢唔係你想要既野

Same!!!!!!!望海種感覺好放鬆，最啱一個人無聊果陣做睇星就...市區都幾難睇下

佢地set好哂時間架！一次過send勁多野比你，懶係同你熟咁，諗起都好想嘔

係呀 要搵到一個相愛嘅人仲要維繫到段關係真係好難
再加上人係善變呢一刻又唔代表永遠
同埋人有太多目的 太多機心 太多謊言 太多誘惑
呢D完全冇辦法去預計
所以想有一個肯為你生命付出嘅人真係好難
加上人都是顧自己 自私的

當你真心去對待人地 但最後發現對方根本唔係
你就會由天堂跌返落去谷底又係到慨嘆
呀 點解我會咁容易就相信人。。。？都係自己傻

有時對方又可能真係未必記得你
不過我都已經永遠唔會知佢仲記唔記得我
但每一次同自己講完冇嘗試冇期望 就唔會有失望同心碎
你個內心深處都係忍唔住有d期望
跟著最後又hurt啦係我錯係我錯 係我唔應該有期盼

我已讀不回嬲呀真係

我自己覺得其實一個人露營係件幾浪漫同無拘束嘅事，想食咩就整咩，唔小心失手都唔會有其他人知，整得好食又可以自己食哂，又可以提升自己嘅生存技巧，當一個人露得營多，發現原來自己一個人都可以輕鬆搞掂所有嘢，其實係件值得對自己能力肯定同欣賞嘅事，個人自信心都大啲，更甚係喺日常生活都會有意無意間養成一種相信自己可以獨立處理唔同難題嘅自信，總好過養成一味依賴人嘅性格。
一個人，可以令自己同內心相處，知道自己想要啲咩，認識同反思自己係一個點嘅人，有點嘅價值觀同生活態度，當日後同其他人相遇時，唔多唔少地覺得對方係咪適合同自己做朋友等等

可能佢地所有人都係講一樣嘅嘢
成日send張相嚟 話去咗邊度邊度 食左乜乜乜同你分享
原來只係為左sell你而鋪路好嘔心呀你真係

有時一班人玩完，完場獨自返歸個種孤獨感仲強
個次演唱會身邊d人都係幾個一齊睇，但都唔夠我一個high
屌，自己唔堅強邊個可憐我，又無人包養我，人地有本錢無病呻吟，可惜我無

我成日都會勁易信左人講嘢
之前識左個男仔 一開始我都話點知你講真定假呀
佢就同我講 如果你次次都唔肯相信人咁你咪可能錯過咗一個對你好嘅人
然後相信左 點知最後佢又玩我
又或者唔係玩嘅。。可能就好似你咁講一時好感？
但身邊好多人都話佢明顯有目的

以前細個好多星星睇 依家真係市區係真係得返幾粒

係喎 成日懶係熟咁！！搞到我之後有啲人同我講好多嘢我都會先入為主左覺得佢係sales

我嘅心態都係咁識下朋友
啱傾嘅做到朋友嘅可以再發展先再算
但係好難做到好自然咁傾計仲要有話題
10個入面想搵到有1個都難

痴撚線 個男根本玩家黎
識人記住要保持距離

以前做慣左party king 去負責炒熱氣氛
完左聚會就好空虛

依家習慣左一個人 反而覺得踏實
雖然有時候想搵個人陪下自己

但好矛盾.... 又害怕又期待

人可能就係天生孤獨
冇人可憐你嫁 而家D人個個都淨係識得串你踩你
邊有人會可憐你 再加上我唔洗你地同情我
一個人咪一個人囉！！！

冇啦依家，唔係住鄉黑圍村都唔洗旨意見到

你咁大食
冇得同人share而又細食既話 食得好少款

我都係一個人開
試過一個人住、唱K、睇戲、旅行
但某啲位就唔想自己一個
例如食自助餐/去theme park

今次我學識左千奇唔好沉晒一個人船
對方對你有幾多好感 你就比返幾多佢 一步一步黎 雙方都會主動向對方拉近距離 咁先公平

當然要實踐其實好難 我比較容易動心

有時我好佩服佢 當發現唔對路 可以極其冷靜地馬上抽離
而自己發現對方既不足時 我都會同自己講我願意接受佢既所有
我真係太嫰

其實每一次開始期盼 都係輪迴既開始
既然結局一早注定左 有時我會諗點解我地仲要盅埋去呢

Anyway 希望我下一次輪迴唔好咁快開始

佢果次又sd咩整野食，又話咩周圍影相問我有冇地點推介，我全部勁認真答，我真係頂佢

我一開始都係咁講 我睇你個樣都似係玩玩下
佢仲要話返我轉頭 話一開始俾咗個印象佢係咁
屌 最後信完你咪又係咁
我試過太保持距離又比人話有戒心
頂你呀 三唔識七梗係有戒心嫁啦

咁 有冇毒撚一個人可以去既影相地點推介
買左部機冇乜動力出去影

我明呀 我都係長期處於呢種咁矛盾嘅狀態
成日話一個人都冇乜大不了姐咪又係咁過
（但有時又心諗:如果有個人陪下自己都幾好。。）

救命啊 我就嚟人格分裂

交友App勿認真
咩人都有

啱阿，佢話你佢既事，做番自己阿要，比玩果種感覺真係唔好受

正常既.... 人都係理性同非理性既組合體
兩者有衝突但可以共生得好好

哦 我大你3年

不過老屎忽mode講句
我幾年前仲覺得好寂寞
個時係習慣一個人
而唔係享受一個人

而家算係習慣左
唔會話中意 但唔會覺得好孤獨
因為身邊朋友各自為自己事業衝刺、有啲有埋家庭
唯有自己個人開放啲
每次自己出去做任何活動試下識下friend
會有意外收穫之餘就唔會覺得孤單

Hang in there bro

我覺得就咁去郊野公園影下風景，鳳凰山影下日出已經好靚，雖然我冇玩相機呢樣野，但我買既話我都會去呢啲地方影相。睇風景真係人生一大樂事

我明好難實踐啊 因為我都係咁
你會控制唔到自己 感覺嚟到就係嚟到
你會不知不覺間好在乎呢個人
雖然我口成日話唔在乎 但係個心就緊張到仆街

我覺得如果有感情又好難抽離囉真係。。。
除非佢一開始對你嘅感情只係好少
所以都唔係好在乎
但我衰就係衰在成日都係太在意
當你在意一個人之後你就會不知不覺為對方付出
就算對方可能好衰你都會盡量包容。。。

希望下一次就係一世跟住你就會得到你嘅幸福啦

唔使用交友APP, POST 相上黎就得

我都唔係一個好隨便嘅人
所以通常都會真係識耐啲先
不過有啲人係有心呃你嘅 你又真係發現唔到
就信左人地

有時候理性明白晒所有事
但最後都會敗於感性個邊

唔去太在意一個人，首先就係要愛自己先 一個人生活都係咁。

以前分唔到愛自己同自私，但原來自私唔代表識得愛自己，將其他人睇得太重要，亦都可以好自私，行過好多路先明白

令自己開心、充實自己生活，個人開心咗，身邊就會多咗人留意你，而滿足自己需要嘅呢個過程入面，有時又會睇到其他人嘅需要。

我都學習緊去愛自己

我而家都唔係享受一個人
我諗我都應該係習慣多啲
但係我又唔想求其搵一個人陪自己
所以都係一個人算囉
我又唔會成日都好孤獨嘅 但我諗間中都會有咁嘅想法
你肯自己出去參加下活動識下朋友已經好好
我反而覺得好難識
因為我圈子真係好細同事又冇幾個
想識朋友絕對唔係一件容易嘅事
加上本身自己唔算好健談嗰啲
有得揀都會想對方打開話題多啲

我地呢種人就係對感情太認真
對頭來比人當笑話 得自己受傷
好想學到佢咁話放低就放低 好灑脫

不過你岩 佢馬上抽離到 代表佢根本唔上心
我就知道佢鍾意既根本唔係我呢種人
一開始就唔應該擺個心出黎
...但講就易啦

我已經唔想經歷下一次啦 至少短期內
好驚會發生同樣既事 冇希望就冇失望
可能我呢種人根本唔配得到幸福

你岩 太在意一個人都係自私既一種
對方可能根本唔想你管唔想你在乎佢

學識愛人前 我都係學識愛自己先 要對自己好啲

有時候都好想好似人哋咁
可以話冇嘢就冇嘢 話抽離就抽離
轉個眼就好似冇發生過任何事一樣
我就真係做唔到。。。
我哋錯嘅地方就係錯在我哋太用心對住佢哋

我試過打機嘅時候鍾意過一個人
明明一開始係佢接近我先 好啦慢慢我都對佢上咗心
然後佢先話佢係識我嘅期間都有溝其他女
佢覺得自己好衰 自己都接受唔到 然後不歡而散
因為呢件事我就唔敢再玩個個game
好似都過左差唔多半年有多先再玩返
跟住玩返嘅時候又再遇到佢。。。
跟住佢係個game到同我講 呢到打機D人都唔係認真 都係玩玩下 叫我唔好再係呢個game都識人
哇。。。。我hurt到

我唔係特登去參加活動
有時係工作性質 有時係自己去旅行個陣

我細個都好內儉怕醜
但諗下你有咩可以吸引人地要主動講野先？
如果你既吸引之處好難短時間show出黎
你主動啲都冇問題
同埋有時主動同人傾計都可以係禮貌/友善既表現

當然啦 每個人都有唔同性格
唔係逼你變第二個人
純粹分享自己經驗

利申 我講既唔係搵伴侶 係識朋友

咩game？

所以真係唔好太投入
不過我真係無遺憾了
可能唔會有遺憾呢樣野係我地呢種對感情太認真既人惟一好處
我考量範圍可以做既補救方法都做左
係我從一開始就唔應該強求人地

你個case都幾慘
上網識人真係勿認真隔住個mon根本唔知對方係咩人諗緊咩野

自己set腳架影都ok有feel
不過面皮要比你自拍厚十倍

其實人最孤獨的時候不是困難時，而是一切順利時。除了波瀾不驚冇驚喜感到孤獨，仲要你冇人同你分享喜悅才叫心傷。這時候，你甚至覺得繼續下去冇任何意義可言

果啲人好恐怖比佢玩緊都唔知，心計撚

樓豬一定好樣衰

post上黎應該係俾人恥笑

再慘D都仲有小兒科啦呢D算

等我練習下面皮再厚多10呎先

你都啱嘅。。
我都覺得自己存在好似冇乜意義

比你發現左

所以搵個男朋友仔啦，女仔好易搵

搵男朋友唔難，不過要搵個好嘅男朋友可能要搵一世

係。。。。明明係佢講緊大話
跟住仲要話返我轉頭講到我好似屈佢咁。。。。

咁都要相處完先知道好唔好,長時間唔同人相處會好難適應

講黎聽下

我以為自己講嘢

你都岩嘅 但我覺得又唔可以刻意搵 都係講緣份

有一件係最近發生嘅事
就係有一個識咗幾年嘅打機朋友
一開始識嘅時候成日傾計打機大家都有啲感覺
有試過曖昧下咁
當時佢好似有同我講過
如果同一啲上網認識嘅人一齊嘅話會冇乜安全感
然後後來都因為好多因素 所以都冇一齊

但係keep住一直呢幾年間中都會傾吓計
後尾佢都識咗一個新嘅女朋友
有時都聽佢會講下話佢哋嘈交嗰啲點樣唔開心
然後我諗應該係大半年前就話佢哋分咗手
跟住都冇再聽佢講話佢哋有一齊返
咁係我嘅認知入面就會覺得佢哋真係分開咗
我對佢都有啲興趣嘅 前嗰排就約咗出嚟睇場戲
但係後來無意中比我發現咗佢同佢女朋友又一齊返
然後傾計嘅時候 我就講咗出嚟
佢仲好驚訝咁問我點解會知
最後我只可以同佢講話叫佢唔好成日同其他女仔傾計
對佢女朋友好啲啦

完又一個例子

Hi
有時見到係街度 都係自己一個人9行個啲人

係我呀我長期都係咁

聽你咁講 你一定係經歷左好多嘢先會唔想再識人

會唔會真係分開過
中間同你睇過戲
之後同返佢女朋友一齊呀

有時候屋企人都真係未必會了解你
有時屋企人俾你嘅壓力分分鐘仲大過出面嘅人

可能係？我都唔知
因為前後只係一兩個星期嘅事

但我嬲係嬲在佢有時仲會講埋嗰啲小小曖昧嘅嘢
e.g 係咪掛住佢 下次送我返屋企個D
大佬你咁樣好易令人誤會

都係唔好猜測太多
直接問佢會好啲

咁又真係唔應該講呢啲野
有咩居心

玩玩下嘅心態？唔知佢呀真係

原來咁多賤男
唔怪得之啲女仔會驚比人呃

會死
太毒了了

冇話呃唔呃既問問佢身邊d女性朋友/EX就知咩料
唔渣都唔會冇啦啦搵你吹水可能同樣既野同幾條女都講過

好多嫁不過我都唔明佢諗乜
但係算啦都係唔好理咁多

我毒死了就得天下

我都係摺埋先

我通常出街冇地方行就會去誠品打書釘
攰就睇下有冇好戲睇 或者搵d好feel cafe食件cake

好識嘆咁喎
我都係周圍行下睇下 再唔係就幫襯下黃店食下嘢

哇。。。。
人間消失應該會崩潰左個刻。。。
仲要成件事都不明不白

今日冇意中幫襯左黃店心情愉快

我都好唔鐘意自己 真係搵唔到自己嘅優點
由細個已經好自卑 覺得自己呢種性格好唔掂
成日都唔主動 好難同人做到朋友
我淨係睇到自己嘅缺點 之後就一直覺得自己好廢好廢
唔明點解啲人要人身攻擊 攻擊完人之後佢地可能心情會好啲掛但佢地係攻擊你啲咩？

唔係個個人都想傾得好深入 所以搵到一個可以傾訴嘅fd真係要好好珍惜
個個淨係想普通吹水 唔想理其他人嘅麻煩嘢
就算係少少事都唔代表唔可以傷心 每個人都有唔開心嘅時候 總需要發洩出嚟

黃色經濟圈

我未試過
或者我完全唔會理啦
睇戲會望隔離係咩人架咩
除非搞到我姐

我係想食就去食
食得少啲咪食少啲囉
睇戲、旅行呢啲好基本
約唔到人咪自己做
應該話冇乜野係我覺得一定要約人先做到既
我都會自己做

我地要試下欣賞下自己
但我都係真係好廢 乜都唔叻又冇乜專長
其實我都唔明可能係將自己嘅快樂建築喺別人痛苦身上？
其實好多嘢講嫁 有時可能係講笑啦？
但自己好在意人地點講 所以都會有D唔開心

個個淨係想普通吹水 唔想理其他人嘅麻煩嘢！
我有朋友都會咁。。永遠我講我D嘢佢就hea覆兩句
又繼續講返佢自己D嘢

最癲試過一個人去迪士尼

我之前有免費飛（兩張），但費事搵人陪
都有諗過咁做
但因為我麻麻地迪士尼啲野
所以最後搵左個鍾意去迪士尼既fd一齊去

最難頂嗰刻應該係等排隊嘅時候
等一個game都起碼等半個鐘

想唔想搵女朋友？

個陣同班fd買左全年證但好難夾到時間一齊去
見張卡就黎過期就索性自己去算

特登搵平日去唔洗點排
同埋對機動遊戲冇興趣 都係睇野多
睇埋煙花就返屋企

做我女朋友咪得

唔洗咁話自己， 會搞到自己生活唔開心
我中學個陣同你一樣， 之後每晚都諗人生， 越諗越開， 仲要而家入到都好鬼忙已經唔得閒去自卑。

俾d 信心自己， 行路挺起胸堂， 自信自然會來

呢個我覺得ok既
如果自己去旅行咪又係自己周圍去玩

自己去旅行除咗睇嘢真係諗唔到有咩好玩，可以玩親嗰啲基本上兩個人或以上先有意思

下例如呢？
超enjoy自己去旅行
又舒服又自在

咩為之有冇意思自己鍾意咪得

eg. 滑雪， 水上飛翔傘，高空繩索，卡丁車 blah blah blah
一個人玩真係冇咩意思

好主觀嘅呢啲

冇得串下對方撞下對方，惡整下對方係悶好多， 冇好多樂趣

同樓主完全一模一樣

想試下自己去旅行好耐 但唔夠膽

樓主我都係咁

我好鍾意佢哋
但同時好憎佢哋

結果自己一個人

𠵱本書外國人寫㗎喎
你覺得真係啱香港？

我都唔覺內向有咩唔好
而且外向內外都係天生
格硬改變自己會好辛苦
要學識愛錫自己欣賞自己

思考人生係人生不可或缺嘅一部分
我有時仲會諗埋D哲學D嘅問題
例如:人點解要面對咁多困難 好人唔一定有好報 點解世界上咁唔公平 人性係有幾醜陋
黑警點解仲咁多衰嘢都仲死
（不過最近有D中左肺炎 真係報應）
雖然諗完都係唔會有答案嘅

忙啲又真係令到自己冇咁多時間諗無謂野嘅
但最近肺炎停咗工 好得閒

係呀 根本上呢個社會唔係比較你有冇錢 就係比較有冇學歷 有冇車有冇樓 有冇名氣有冇地位 ？
唔講呢啲就係講係外在啦
有冇樣 有冇身高 有冇身材
總之咩都係比較

賤到冇朋友

我又唔會好憎我啲friend嘅
但係有時會覺得佢地好似融入唔到我嘅世界咁
即係好似都唔係太了解我

好人係唔一定有好報
壞人都可以長命白歲 仔女滿堂
世果係好唔公平
但我始終會揀做一個好人
起碼我自己無愧於心
夜晚訓得舒服安樂

慢慢習慣之後會識得享受

你又啱最緊要無愧於心

只不過我有時會喺度諗點解個世界會咁
太多太多太多 唔開心 太多太多太多 唔公平
如果呢個世界冇壞人 個個人都簡簡單單咁唔好咩？

可惜係冇可能發生嘅

咁我又暫時都未做到享受

你講呢啲我都冇興趣
不過如果鍾意玩既，呢堆野都自己一個人冇問題喎
唔係好明咩叫冇意思

我都唔知算唔算無朋友
中同、大學、前同事都有keep住聯絡
好似最近咁都會wtsapp關心下
但無一個話題keep住咁傾
我覺得一、兩年就轉一班「朋友」
始終工作圈子一唔同
大家可以傾或者交流既野就好少
例如我上年3月先同前同事一齊去旅行
到今年3月已經無點聯絡
之後又同而家既同事fd
日日都keep住wtsapp
但我知當我一轉工
又好似之前咁無限loop
有時又覺得無謂煩住人啦
等人搵我算

太在意人地點諗都唔係好事
有時一個人鍾意做乜就做乜

咁一人做既野同兩個人做既野唔同感覺既
拍拖都可以享受獨處
兩樣冇衝突既

我特別啫 自己知自己事
無個恨意 根本活唔到落去

試過一年以上完全無返工以外嘅社交
一件唔係咁易想象到嘅事嚟

如果我係你
我會覺得佢哋嘅了解係bonus嚟
仲要係你關系好先有嘅bonus

因為講到底
朋友了解你唔係老馮
除咗伴侶外

有機會咪試下囉
試左返唔到轉頭

所以我始終唔相信神創論
全能既神點解會設計到呢個世果咁樣
然後一班耶撚又用自由意思黎反駁

人與人之間既猜忌 爭鬥太辛苦啦
呢個都係我鍾意自己一個既原因

你所講既朋友
係你真係覺得同佢地一齊好舒服 做到真正既自己
定係應酬式咁同佢地相處

如果係前者 點解唔主動維繫感情

真呀， 其實都唔係好關自己事，諗埋諗埋， 仲會令自己辛苦。
不過你諗諗吓會放低其他人嘅眼光，做自己好過， 個軀殼同埋個人生你自己嘅，洗撚諗其他人
同埋冇人會長遠記得一個人。

真正舒服相處既朋友
我性格係唔會花時間應酬同應酬會周身不自在

我都想維繫
但就好似我所講
工作圈子一唔同
就好難有一個連繫或者交流咁
唔知講咩好

我好想知點解有人工作、生活圈子唔同
但又可以維繫咁耐

維繫任何關係都覺得好辛苦
利申: 連旅行都係自己去

有d似，但我覺得一個人好，兩個人好。
最重要可以享受其中。
我一個人，覺得很自由。
一個人去旅行，可以去自己想去的地方，不過要小心安全。
不過不可忽略係金錢是否有足夠獨力承擔所有開支。
另有很多野要自己處理，這事實有點吃力。

毒撚不是罪呀
但你同我一樣都感覺到
有時候真係想人陪既

咁又係
可能我唔會同同事熟
所以冇維繫感情呢個煩惱
咁轉左工又少左好多機會接觸既

冇錯啊我就係個慢熱嘅人
對住啱啱識嘅人要多啲時間先放得開
但就係冇人有耐性等我

有次食飯我朋友帶咗佢朋友岀嚟
第一次見面我都有禮貌同佢朋友打招呼傾幾句
之後聽我朋友講返 佢朋友話我唔岀聲
第一次見啫究竟想我點？
好難諗話題講

我都好想學識欣賞自己
或者我地要開始學下唔同野 搵下自己有冇擅長少少嘅野
睇下自己係對咩有興趣 唔想再咁樣頹落去

我太再意人地對我講過嘅野 少少批評都會留係我個心好耐
成日都會覺得自己做得唔夠好

有啲咁嘅朋友真係好慘 佢其實根本唔想理你想講啲咩 有咩感受 淨係想自己係度講

咁樓主試唔好淨係搵男友
試下搵一個靈魂伴侶

同你8成相似

我有時都有呢種感覺 我都係咁
我都唔知算唔算係有朋友
因為我個心係會當呢班人係朋友嘅
但我地又真係好少聯絡同見面
所以好似成日都一個人

唔知點解返工識嘅同事感覺上朋友嘅關係就更短暫
當你冇再返呢份工 就好似真係唔會點交流
所以都係讀書識嘅朋友係會keep到耐d
但問題我呢班keep到耐d嘅fd都好少聯絡

我明 但偏偏我又好在意人地嘅想法

我返個份都冇乜社交可言
細公司 得1個同事 就係你眼望我眼
我同我同事都會傾到計嘅
但無奈我又唔能夠當佢係好好嘅朋友
最多都係普通朋友如果轉左工我諗就應該冇乜交流

咁又係嘅
要了解一個人唔易 佢都冇必要一定去了解我

係囉 如果神有能力創造呢世界
點解佢會容許世界有咁多唔美好嘅事
咁你當然可以話所有困難都係一種考驗
但確實每一日都有好多人因疾病 意外而離去
咁呢啲又點講？

人與人之間相處係最深奧嘅學問
相信人係人與人之間最基本嘅事
但正正因為人類太多大話 太多猜忌 太多心計
慢慢令到人會害怕被騙 害怕受傷 害怕被攻擊
漸漸令人同人相處會有一道隔膜

其實都係
無論愛情 友情 親情 都係好難維繫
親情都仲話好d 因為始終係無法改變嘅事實
但又未必可以keep到關係好好
我屋企其實都冇乜交流

愛情同友情就更加唔洗講
人生中都唔知要失去幾多呢啲曾經好重要嘅人

但一個人自由完會唔會有小小寂寞？
我成日都好自在嫁一個人 但有時都會想有人陪下自己咁

無錯完全就係呢種感受
雖然唔係24小時都想人陪 大部分時間一個人都冇問題
但有時都真係會有d想嘅

啲人係真係好冇耐性
乜都要快快快 但互相了解係真係需要時間

第一次見面係冇乜嘢講嫁啦 加上本來就慢熱
冇可能一見面就同會同你b喱ba啦囉 熟左就好d姐
如果想多啲野講 係應該叫佢朋友諗多d話題囉

我都好唔鍾意d人講嘢好直
我會心諗點解你講嘢唔可以講得好聽啲？
其實表達方式有好多種
你可以表達同一個意思又選擇另一個冇咁傷人嘅方法
例如:你比較靜D 同你好似啞嘅 已經好大分別
點解唔可以係講嘢前顧下人地感受呢
有d人內心真係冇咁強大 聽完你地批評係會留係個心好耐
但呢個社會就係咁現實
面對呢啲冷言冷語對待只好接受
但有時朋友都係咁我真係唔明。。。
你可以話你講我係想我好 但點解唔可以係想我好嘅情況都顧及下我嘅感受？
有時真係會好hurt。。。。。

靈魂伴侶應該都不容易尋找

好多同路人呀

慢慢會習慣唔太理人
特別係有啲返shift既工種 唔一定放星期六日
如果平日放假 好多時一個人周圍去 慢慢就形成出街或唔出街既狀態 好快就練成唔駛理人諗法

因為出街就一個人出 唔出就繼續屈埋喺屋企
咁既然出左 就唔會考慮太多野

當佢係好好嘅朋友 同普通朋友
喺相處上會有咩唔同？

朋友重質不重量加者
真心既要一兩個就夠
其他時間自己一個都無問題

幾個可能性
一係神唔係萬能 做唔到一個完美既世界
一係神係特登設計到咁

唉我都係，但一到分組做project就勁大壓力，勁驚冇人同我一組，呢排唔開心想傾計嘅人都唔好，又唔想煩死唯一個一兩個朋友

咁都係好正常
一個人耐左有時又會想有個人陪下自己
分享下開心同擔憂

tg：hugo1221
1個thx

9成似，以為自己開post

係建立同維繫關係方面好渣，因為成日覺得人地唔會鍾意自己，自己唔重要，但當人地肯定左自己之後說就會全心全意對人好。

好同意大時大節就好sad，例必自己過，其實內心好矛盾，唔鍾意social，但又希望有人約。而家連生日都為廢事自己唔開心冇人約而年年自己去旅行或者扮有野做去逃避

咁係因為你本來就唔鐘意一個人
如果真係唔介意一個人既話有冇人陪根本不成問題

就係咁 可以好獨立 咩都可以自己搞掂
但始終好想搵到個人比我依賴

有分別嫁
普通朋友講嘢可能會更加避忌
同埋同事關係會牽涉公司上嘅嘢
如果立場唔同就最好唔好亂講嘢

總結黎講就係相處嘅時候個人冇咁自在暢所欲言？
其實都係睇返個個人xd我都唔知點講haha

我都明呀
但你成日都好似冇朋友搵你呢
你就會懷疑 到底我係咪冇朋友嫁？
部電話都可以長期冇人搵

就算對好好朋友我都唔會暢所欲言

但又唔係特登講 佢啱聽/建議
主要係睇佢狀態係點

同D同學唔岩傾？識唔到人？
如果返學又真係煩D 冇法避免 一個人都搞唔掂
一定要做group project

想搵人傾訴a_a？

好被動

So sad點解咁都可以有人負皮我總之係融入唔到佢哋嘅culture，我嘅世界係簡簡單單有咩直接講，但佢地就比較類似辦公室政治可能咁樣得罪咗好多人

試埋一個人睇演唱會同旅行
利申成日做

我都係成日覺得自己好似冇乜地位
但當人地肯定左自己之後說就會全心全意對人好。
（但試過最後發現原來對方都唔係真係在意自己）

我都係咁 有時又唔想去啲三唔識七嘅聚會
或者唔太想同啲唔熟嘅人出去
但係有時又想有人陪下有人約下自己
生日我都係通常係屋企過㗎咋食個蛋糕就完左個生日

可能係啦 我自己都唔肯定
又或者係一個人耐左 有時都想有人陪下掛

能夠孤單夠運 悶也可悶到上癮
能被世界撇下 證明獨有得沒誰能合襯

一個人耐左都總會攰嘅

呢兩個我又未試過
不過我諗我可能人生中總會有一次試下

我會話 我好想同哂呢個po嘅所有巴絲做朋友
每個cm都好似講緊自己

其實唔洗介懷一個人
因為人生最後既路都會係自己渡過
身邊既朋友隨住時間環境既改變好自然會疏遠

開個grp吹水有冇得諗

我份人好自私又好有主見，唔鐘意遷就人，所以多數自己一個
一個人睇演唱會睇戲，去旅行，去主題公園，打邊爐都試過
自己爽就好

u r not alone

但有時其實我知道自己係個好需要朋友嘅人
只係自己一個做 冇乜所謂咁

試過一個人去主題公園

唔想花時間係朋友身上 又想有知心朋友
呢個諗法本身都幾矛盾
好多野都係相向
你想人地認真同你傾某d話題果陣
平時人地d話題你有冇認真對待

我覺得因為冇人陪而唔去做想做既事係好虧待自己
當然有d情況多個人照應係好d既，自己衡量囉
我就算有朋友一齊去旅行都有d時間係分開玩

你係好ugly?

唔係講笑，我真係試過一個人做pj一個人present
不過個陣情況有d特殊，我係retaker，廢時花時間認識班同學就同阿sir講不如我一個人做算

一個人行山就小心啲 有啲交帶
其他冇話得唔得 唔得都要得了

一個人去海洋公園，迪士尼，踩單車，行山睇戲，完全無問題

你唔夠我毒 去Party room一個人睇波

小事啦

咁最尾自己屌打成點？

睇吓用咩標準啦自問普通樣

習慣就好

same
以為自己開post
都好享受一個人做好多野
有時候真係寧願一個人

呢個連登old news黎= _=
都幾出名

好毒？

樓主, 我同你一樣... 好似都搵唔到知己... 唔識同人深交... 好似無咩人明白自己咁

LM

你興趣少

你個名又幾適用於我

一個人睇戲真係完全唔係問題，
唯一問題只係你同開人去睇唔習慣，
兩三次之後就無野啦

想認真睇一套好戲其實最好自己去

Tg : @hin_0105
如果你想 可以揾我傾下計

睇呢個post 真係好有共鳴
原來咁多人同我一樣
終於覺得自己都唔係好怪啫...

好似講緊自己咁
不過咁樣係社會有一部份人都經歷緊既野
你其實並不特別

如果寂寞就主動識多D人
只要揾到岩傾就得

其實係
好似早排去睇1917，都係自己一條友去睇

但自己一個人去旅行，上面有人話自由自在，
雖則係，但我覺得一去得耐會好難頂

最近諗緊一個人去露營😎... 好似好顛

1917
可惜我睇嗰陣同場有其他人騷擾

我同你地一樣。一個人好享受自由自在果種感覺，靜靜地睇下書聽下歌。會自己行山同睇戲。
但人始終係social animal, 耐唔耐都會有種孤獨感，想有人陪下或者搵人傾下計。
都想搵個女朋友，但如果拍拖就會無左依家果種自由，所以一直無行動。其實好矛盾

i know that feel bro
一個人耐左真係會攰

咁又唔會無咗自由掛，你一樣可以自己靜靜地睇書聽音樂，
除非你條女好麻煩

好顛不過真係要注意安全

叫做pass左咁囉 冇咩野，唔係樓上ching講起我都唔記得有呢件事

有時覺得人好複雜，好難揾到真心嘅人，想行動又無行動，好矛盾

多左樣野可以依靠
自己嘅感覺可能會唔同啲嘅

其實樓主你只係覺得寂寞啫.識返個男朋友啦.

我差d以為係自己開左個post
好多野都係自己一個人做
以為自己已經習慣左獨立生活
但有時夜闌人靜既時候總會覺得寂寞
遇到問題既時候總會想搵個人傾訴下
但呢個時候先發覺冇咩邊個朋友可以搵

由細到大都已經係咁，就算冇朋友都已經冇所謂，一早慣咗一個人生存

一個人做都無所謂
如果搵到個真心又夾嘅人 會想兩個人一齊去做 多過自己一個人做

加一
得閑飛個即日來回日本睇場live真係好開心

我相信樓主你會搵到嘅
反正好多野都係朋友開始
試吓去識朋友？

嗚呀講得好中

我都估唔到咁多同路人
我以為一定會比人笑我冇朋友

雖然好灰 但我都同意你既講法
我一直都同自己講冇人會永遠陪你

可以啊

你就好啦有主見
我就係勁冇主見嗰啲人
所以我成日都會想聽咗人哋講先然後我去做配合嗰啲
咁睇來我都唔係好誇張姐

你好

唔係唔想花時間係朋友身上
係有時你已經約咗個朋友幾次
但係對方都好似唔出嚟咁
咁你之前有一個諗法就係
既然我要左等右等 等你出嚟去陪我完成一件事
咁我不如自己去完成仲快
有時係你一開始可能好有興趣搵對方陪你
但等咗咁耐你慢慢都冇心機啦

其實我都係一個好奇怪嘅人
我約咗我個friend好多次跟住佢都唔出嚟
我已經暗示有明示 想去做啲咩
跟住佢淨係話好呀去下都好 但係冇諗過真係出嚟陪我
最後我就自己一個人做囉
跟住佢又可能覺得我好慘有啲唔好意思
然後佢就約返我 但我已經唔係好想佢陪

我唔敢話我一定好認真咁對待
但起碼佢有啲咩想講我都唔會話敷衍佢囉

冇錯 我有時係等到寧願一個人做算
左等右等等幾個月都做唔到我想做嘅嘢
咁我不如一個人去仲爽 唔使心思思咁耐

話我冇所謂 但唔好人身攻擊其他人
俾少少尊重 唔該

我行到啲公公婆婆問我係咪一個人
跟住我話係呀 佢就話咁叻女自己行
但係小心啲好喎咁岩星期六日就話多啲人姐

哇 勁呀
（但真心一個人都可以次次都玩得好開心咩？）

我要向你學習下

我有時都係唯有咁樣同自己講

如果你做到真正享受就好
我都有時都會寧願一個人好似冇咁煩
但係總會有想人陪嘅時候

其實我覺得就算真正嘅朋友都未必了解你
因為好多時候連我哋自己都未完全了解晒自己

睇下樓上佢哋會唔會真係開group 開就一齊傾吓計

我都估唔到咁多人
仲要勁多人都話有同感 終於覺得自己唔係怪人！

但係有時又唔想求其咁樣去識人
但而家又真係大部份人都唔會好花時間去了解一個人
因為乜嘢都係講求快

樓上已經有人試過

冇錯 完全就係咁！
真係耐唔耐就會有種孤獨嘅感覺！
不過又唔可以話成日出現嘅
有時可能一個人玩完開心完
返屋企嘅時候行行下突然之間就會咁樣
但明明可能一個鐘前你仲好enjoy

我拍拖嗰陣其實又唔算真係太過依賴對方
我覺得需要有啲自己嘅時間
所以我覺得拍拖一星期見一兩次已經好夠
我會接受唔到嗰啲下下廿四小時都要一齊個種

可能真係唔知點樣去踏出呢一步 同埋係好靠雙方
好多關係就係咁樣漸行漸遠 漸漸疏遠

我就係咁！！
其實一個人生活我又覺得冇乜問題
我唔會話長期都好唔開心個種
只係有時會突然之間有啲寂寞
係呀 有時真係唔知可以搵邊個傾。。。。
或者就算傾你可能都係簡單講兩句就算

口講冇所謂但真係冇所謂咩？

但有邊會咁易搵到又真心又夾嘅人

所以其實我會覺得俾人hurt都係抵死
冇人叫你咁投入咁容易擺個心落去
但每次我都係好認真 真係好羨慕佢哋可以咁瀟灑

所以我從來都唔會話討厭佢哋
只係有啲唔知點樣去面對
我淨係會諗點解會咁？到底係咪我嘅問題？
點解要咁樣對我

以為自己開post

好同意，有時約朋友，又要就佢地又要等佢地。跟住又會諗下究竟佢地係咪唔想應約。不如自己一個做重爽快

Lm

????

有同感
果種有時想一個人靜下
有時又覺得自己冇朋友既矛盾唔係經常出現
可能我同性既朋友唔多
有d野同異性朋友講又會好怪咁
尼d時候就會覺得自己冇朋友

不過我又幾享受自己一個係屋企
聽下歌 睇下書 寫下野既時間

嗯，一日24小時冇人會搵我，我都唔會去搵人
自由自在唔洗理社交問題

從從何時你也學會不要離群
從何時發覺沒有同伴不行

講中你的心聲呢

我真係好小氣
次次我想搵你就咁難 你想幾時搵我就搵我
我真係唔想搞到自己好似隨傳隨到咁
我通常叫咗一兩次佢哋都冇反應咁我就會由佢

我都係好矛盾
有時都想一個人多啲
因為就算有時同friend出到去好似都冇乜嘢做
但有啲活動係一個人去好似冇咁有樂趣
但當你長期都冇人問津嘅時候
就會覺得自己好似真係冇朋友

曾迷途才怕追不上滿街趕路人 無人理睬如何求生

仲未敢一個人食燒肉我呢排好想食
平時長期自己一個人，其實過得幾開心，想去邊就去邊。
但食飯想食好少少，餐廳其他人見到係一個人就會望

通常一個人都係食頹餐
我一個人食嘢就會求其係街邊食下啲小食
或者買外賣返屋企
因為如果一個人食搭枱都幾尷尬

一個人耐左都總會想有個人陪下嘅

食飯睇戲做運動都是小事
但一個人做手術又真係好慘
我諗一定會有小小無助嘅感覺

我有時都會有啲抗拒 所以需要時間去了解

一個人旅行行山露營踩車睇戲食飯......係我日常
一個人咪一個人，煩少好多野
朋友有閒情叫到，有興趣咪去，
冇咪唔去。
尐朋友都係咁上下，有共同興趣齊齊玩果陣識返黎，係網到吹水吹到出黎一齊玩

中意自己一個人生活
同有冇朋友冇乜關係

朋友都係用黎圍爐
你只取暖，唔比溫暖咪就係咁囉

睇嚟已經好習慣一個人生活
我都喺網上打機識過D朋友 但都係好耐先會傾一次計
或者一年半載先見一次面嗰啲
人大左 又返工 邊有咁易一齊出嚟玩 感情又唔算好深

我尐朋友好即興
多數係一星期內嘅事，
星期頭約星期尾，有時間咪出，冇咪算。
做人唔使考慮太多，怕得失人反而做唔到朋友。

以為講緊自己

跟隊

人際關係好複雜

好多人都好似

人本身就係一種最複雜嘅生物

即將變返一個人

唔需要諗得太複雜
合則來不合則去

一個人做手術

我明呢個道理 但暫時都做唔到好灑脫

咁係好事定壞事

太獨立 有時未必係好事

人大左 好多野自然會睇到化
同埋要接受好多人都好慢熱 可能要啲時間先混熟
自問都好慢熱既人

睇你點諗啦
總需要啲時間過渡同適應

都係 但有時得一個人都要照頂硬上！

係呀 但係慢熱嘅人就會有呢個情況出現
如果啲好主動嗰啲就真係好積極去認識新嘅朋友
擴闊自己圈子

唔駛理其他人點樣 自己又唔係個種人

係呀 不過自己有時都幾羨慕啲人好多朋友

開左個tg group比同路人入黎分享下自己一個人嘅生活
又或者得閒可以傾吓計 有咩煩惱都可以傾訴下
由於唔想個group太多人
同埋想加番啲真係有同樣感受嘅人入嚟傾
所以唔post條link出嚟啦
如果有興趣就可以留低TG AC 我會加你入黎的

我好耐前會咁諗
現有既朋友都係交到心 慢慢就諗多朋友無乜用
一陣hi bye fd / 酒肉朋友 咁分類就無意思

識到然後人地唔鐘意你

識人太攰 諗過都係唔JOIN了

Sad but ture 成日都係鐘意既唔鐘意自己 唔鐘意既人就鐘意你 好攰 都係自己一個算

咁又係
多朋友嗰啲可能都好多hi bye 酒肉朋友 fd

識到然後以為人哋鍾意你 點知又唔係
來回地獄又折返人間

到你真係想入嘅時候先入囉

係咪有group可以入？

嗯 可能遲下啦

要融入一個圈子 用心去睇一個人 好辛苦 不了不了

只驚慣了 一個人 會上癮

Thx

我覺得係懶掛

睇人啦
我好鍾意一個人可以面對自己了解自己既過程
去旅行既獨處同平時係香港自己周圍去唔同
係會有得著

好多人一個人行夜山

安全就ok

想入

求救
一個人 放假
可以有咩做？

做乜都得啦
鍾意做乜咪做乜
一個人周圍行下又得
而家呢個時勢唔想出街咪係屋企聽下歌
搵套戲黎睇
Hea下又一日啦

已經hea咗好耐
好似退休生活咁

咁搵啲世勢囉
整下野食做下手工做下運動都得姐

正常人就係做𠵱啲？

有咩正啱正常人
自己鍾意做乜咪做乜 唔係傷天害理殺人放火咪得
火魔除外

我就係因為自己鍾意做乜就做乜
所以先搞成咁
推到上極致可以好痴線㗎

冇話咩正唔正常
你鍾意上youtube學打功夫、做gym
係屋企打筋斗、畫畫，打掃
乜都得啦

佢鍾意自己係屋企放火都吹佢唔脹既

搞成點
鍾意咪做
唔係傷天害理有乜問題

呢樣真係唔正常人
我係唔明正常人活動同唔正常人活動分別響邊

可能佢覺得自己好與別不同
唔知「正常人」係點卦

咁你係鍾意做乜？
我假設係打機 而家好多人開台邊傾計邊打機 咁叫唔叫極致？

咁樣好似切合左個主題
我同你離晒題

打到不眠不休 不吃不喝
但其實一啲都唔鍾意打囉

Sor9
其實我自己覺得
一個人最大既好處咪你鍾意做乜就做乜
唔洗理人點諗囉
例如你可以早餐係屋企煎牛扒食
或者係屋企跳舞之類
唔影響到人既冇野會係「怪」
自己鍾意就得

我加左你啦 入黎傾啦

I know THX

每樣野不停咁做 都會由鍾意變成唔鍾意
就算我自己都一樣 買隻game番黎每日玩幾個鐘都唔想玩
咁咪做第二樣野 出街行下睇下自己鍾意既野 或者揸車周圍兜下 到想玩時咪又拎番出黎玩

正正係我而家既行為
我工種問我 所以好多時一個人做自己野 都唔會搵到朋友
而且工作上 我雖然80後 但其他行家多數大我一輩

係 好似就係咁簡單嘅事
我諗我講「但是...」都無咩用

你要搞清楚自己鍾意做乜先
上面講既「打機」你係話唔鍾意打 但打到不眠不休
咁根本你都唔知自己鍾意做乜 只係知自己唔鍾意打機

宜家已經無鍾意做嘅嘢
只有應該做嘅嘢 同唔應該做嘅嘢

而且 有一樣嘢我覺得就算係連登仔都唔會明
就係微觀上嘅自由
宏觀上嘅自由就係被港中共蠶食緊嘅嘢
係正常人所爭取緊嘅
微觀上就係
一個人喺外出活動上嘅限制
而我覺得已經無咗自由
一個人少好多自由 柒頭更少

你唔會一個人去燒嘢食 (雖然以前已經有巴打做過）
你唔會一個人去露營（雖然有巴打有打算）
你唔會一個人去行山（雖然又有巴打有打算）
你可以出去食乜都得（但事實上 𠵱個世界上無咁多一人餐 雙人座位俾你一人坐）

𠵱樣嘢隔日火燒緊撕裂緊我
就算係死十次都無咁痛苦
應該話嗰時你反而會享受死前嘅痛苦
好似麻醉藥咁
而不是什麼無痛輕生所追求的

（以下自言自語）
btw 人生沒設限
只要唔限制自己其實做咩都得
世界是可以任我行的

如果我無理解錯 巴打應該搞錯左樣野

政治上 /成場運動上既野唔係興趣黎
適當時候 要有放鬆既機會
後生仔 同個政權鬥長命啦

ok 但無我講過
而且 你唔係咩老人家

巴打可以睇下戲/書/劇
令自己多啲角度思考
咁樣落去唔係辦法

喺連登 我呢啲80後叫老野啦

唔明你講乜
你所講既野全部一個人做都冇問題
你話既冇自由係你自我限制既自由
而你會覺得怪係因為你信奉左世俗果套
你真心想做既話根本唔會理其他人點睇

同意
人生沒設限
只要唔限制自己其實做咩都得
世界是可以任我行的

Same

我喜歡上一個人

喜歡 一個人 都是一件好事。

睇左你d post 你同我好似

threethousandthx30000

唔記得cop link
自己發夢好驚青 有時唔敢去

絲？我近排都自己一個行左幾次山

得一個人 竟也不孤單
作伴有 我夢我影我身

同成班朋友 + 心儀嘅女仔一齊行
幾乎一個星期最少見面一次

係呀 行左咩山呀

個po去左咁耐終於有人識接

呢首歌係真係冷門嘅

自己比多d安全感自己啦
沒人靠得住架都有自己既生活同煩惱

太墩同沙田唔記得咗行咗咩 多數都揀西貢同埋短啲又小人嘅路線

岩 最靠得住嘅係自己

西貢好入 但聽人話如果夜晚睇星星一流

未搵到一個可靠姐
我曾經有過一個女朋友可靠 但可惜分開左

上次我自己一個行仲要比人話 咁係我一路行嘅時候後面都有兩個男仔不斷跟着我 其實我應該算行得快 佢哋不斷咁追上我嘅速度 咁我就好自然咁樣靠左行 但係佢哋又唔爬我頭 我見佢哋唔爬頭咁我就加速 甩左佢地之後我就行返慢少少 過多陣又見到佢哋 之上內容不斷咁Loop 去到一個平地我坐低飲咗啖水 佢哋又停低咗 咁我飲完淡水之後就繼續上山 上到去山頂嘅時候我發現山頂有人咁我就行咗去百米以外坐 咁你知山頭好應聲 我就聽到有人講話啱啱嗰條友係咪痴線 跑咁濟仲要唔抖 佢種語氣仲要唔係善意 咁我就好奇行返轉頭睇吓邊個啦 點知係啱啱不斷跟我嗰兩個男仔 佢哋見到我之後仲要講咗句 乜咁難捉摸嘅 我心諗 屌你老母你個垃圾 連女仔都追唔上就咪撚出聲啦咁撚柒

露營九成都係去西貢

緣份就是這樣 轉身就過

咁on9嘅行得快定慢關佢乜事 但其實係咪本身佢哋諗住識你呀但你行得太快所以佢哋追唔上你

乜咁難捉摸既
一睇就知逃避緊佢地啦

知易行難，我咁提示自己
但有時都會為得自己而唔開心
希望可以愈來愈諗開啦

通常講就易 實行起上嚟就難
正如有D事你可以安慰人哋唔好唔開心
講到好似好有道理咁
但係當發生係自己身上 你都係難受到死

唔係想像中咁
有時候兩個人一齊 都要睇大家同唔同步到
個時佢工作上有轉變 大家條路愈行愈遠

岩，唔好諗咁多就係

我有諗過佢地可能係想識我 但之後我聽到佢哋啲語氣就覺得應該唔係

自己一個都要俾人歧視

分左手之後,學習緊自己一個人生活